{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on s√§ravkollane n√§gu ja j√§lgin p√§ikest terve p√§eva. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen lillet√º√ºp."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen nime saanud millegi j√§rgi taevas."},{"text":"Mesilased armastavad mind k√ºlastada minu seemnete p√§rast."}],"options":[{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Roos","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"flower"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan puudel. Ahvid armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vili."},{"text":"Kasvan soojades kohtades."},{"text":"Olen pikk ja k√µver."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"fruit"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Ma olen k√∂√∂givili, mis paneb mind l√µigates nutma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Mind kasutatakse tihti toiduvalmistamisel."},{"text":"Mul on kihid."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xDBC37093","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"vegetable"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on okkad ja ilusad kroonlehed. Inimesed kingivad mulle tihti kingituseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen lill."},{"text":"Ma olen sageli armastuse s√ºmbol."},{"text":"Ô∏è Ole ettevaatlik minu teravate punktidega!"}],"options":[{"label":"Lily","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"flower"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen k√µrge, lehtedega puu, mis p√∂√∂rab s√ºgisel erksaid v√§rve. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu lehed on Kanada s√ºmbol."},{"text":"Kaotan talvel lehed."},{"text":"Minu mahla saab kasutada magusa maiuse valmistamiseks."}],"options":[{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":false},{"label":"vahtrapuu","isCorrect":true},{"label":"Tammepuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"tree"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen k√∂√∂givili, mis on pikk ja oran≈æ. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Minu s√∂√∂mine on sinu n√§gemisele hea."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Radikas","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Peet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xDBC37093","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"vegetable"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen taim, mis kasvab vees ja millel on suured √ºmmargused lehed, mis h√µljuvad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Konnadele meeldib mulle istuda."},{"text":"Vajan vett, et ellu j√§√§da."},{"text":"M√µned minu lilled on v√§ga ilusad ja suured."}],"options":[{"label":"Vesiliilia","isCorrect":true},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Rattaralli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"aquatic plant"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen t√ºve ja okstega taim, aga mul ei ole lehti. Mind leidub sageli k√µrbetes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on lehtede asemel selg."},{"text":"Ô∏è Vett saan s√§ilitada pikka aega."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldivad kuumad, kuivad ilmad."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"Pajupuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"desert plant"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, mis v√µib l√µksu p√º√ºda ja putukaid s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan putukatelt l√§mmastikku."},{"text":"Kasvatan toitainevaestes muldades."},{"text":"Mul on kaval l√µks."}],"options":[{"label":"Venus Flytrap","isCorrect":true},{"label":"Sundew","isCorrect":false},{"label":"Kannutaim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xDBC37093","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"carnivorous plant"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taimet√º√ºp, mis kasvab teistel taimedel, kuid ei kahjusta neid. Oma toitained saan √µhust ja vihmast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen epif√º√ºt."},{"text":"Kasvan sageli k√µrgel puude otsas vihmametsades."},{"text":"Mul pole kasvamiseks mulda vaja."}],"options":[{"label":"Mistletoe","isCorrect":false},{"label":"Orhidee","isCorrect":true},{"label":"Ivy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"epiphyte"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane, pikk ja k√µver. Ahvid armastavad mind koorida ja s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"‚ñ´ Minu kuju on nagu poolkuu."},{"text":"Minu v√§rvi riimid \"kanaariga\"."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF4D03F","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja mahlane ning tihti punane, roheline v√µi kollane. Arstid √ºtlevad, et hoian neid eemal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan puudel ja olen populaarne suupiste."},{"text":"Inimesed kasutavad mind pirukate tegemiseks."},{"text":"Minu nimi on sama, mis v√§ga suur tehnikafirma."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE74C3C","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µid mind juua v√µi teravilja peale valada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Beebilehmad joovad mind!"},{"text":"Olen sageli D-vitamiiniga kindlustatud."},{"text":"Mind on vaja, et teha hea kausit√§is teravilja."}],"options":[{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Mahl","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFFF","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Ma olen pikk, oran≈æ k√∂√∂givili, mida j√§nesed armastavad mugida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Ô∏è M√µned √ºtlevad, et ma olen sinu n√§gemisele hea."},{"text":"Bugs Bunny lemmik sn√§kk."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE67E22","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist ning k√ºpsetatud ahjus. Mind v√µib viilutada ja kasutada v√µileibade valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed s√∂√∂vad mind iga p√§ev."},{"text":"V√µileivad vajavad mind tavaliselt."},{"text":"‚ñ´ Mul on vaja k√ºpsetada."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD35400","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen suhkrust, v√µist ja jahust valmistatud magus maiuspala. Tihti on mul peal h√§rmatis ja tulevad erineva maitsega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed t√§histavad minu juures s√ºnnip√§evi."},{"text":"Mind katab tihti h√§rmatis."},{"text":"Sa pead mind k√ºpsetama."}],"options":[{"label":"Pirukas","isCorrect":false},{"label":"Kook","isCorrect":true},{"label":"Pudding","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8E44AD","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen k√ºlmutatud magustoit, mis on magus ja kreemjas. Ma tulen paljudes maitsetes ja inimesed karjuvad minu j√§rele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind nauditakse k√µige paremini suvel."},{"text":"Mind serveeritakse tihti koonuses v√µi tassis."},{"text":"Ô∏è Inimesed 'kreemitavad' minu jaoks."}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Sorbet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3498DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen keedetud pastast ja kastmest valmistatud roog. Olen p√§rit paljudest kujudest ja suurustest, nagu spagetid, penne ja makaronid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind kahvlile keerutada."},{"text":"Mulle serveeritakse tihti tomatikastmega."},{"text":"Olen Itaalias v√§ga populaarne toit."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Pasta","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF1ABC9C","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen vili, mis kasvab kobarates ja tuleb paljudes v√§rvides, nagu roheline, punane ja lilla. Mind v√µib s√º√ºa v√§rskelt v√µi teha mahlaks v√µi rosinateks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan viinapuudel."},{"text":"M√µned inimesed kasutavad mind veini valmistamiseks."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mind v√µib n√§tske suupiste tegemiseks kuivatada."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Kirsid","isCorrect":false},{"label":"Mustikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9B59B6","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen seeme, mis popib kuumutamisel, muutudes kergeks ja kohevaks suupisteks. Mind s√º√ºakse tihti kinos. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit kobinast."},{"text":"V√µid mulle lisada v√µid ja soola."},{"text":"Inimesed naudivad mind kinos."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"P√§hklid","isCorrect":false},{"label":"Seemned","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF1C40F","category":"food","icon":"üçé"}}]}